---
title: In the Pale Grey Days
locale: fr
---
<i>In the Pale Grey Days / In den Fahlen Grauen Tagen</i> (version allemande) (2002)<br />
Œuvre sonore de Chantal Dumas<br />
Durée&thinsp;: 27 min<br />
Langues&thinsp;: anglais et français

<p>
  <i>À Manfred Mixner</i><br />
  In the Pale Grey Days met en scène le personnage de Gaby. Avec sa mère, Zab, qui rêvait de devenir actrice, Gaby a passé son enfance à New York. Aujourd’hui dans la soixantaine, elle arpente, seule dans la nuit, le port de Montréal. Envahie par ses souvenirs, elle retrouve peu à peu son enfance.
</p>

Cette œuvre a été comman­dée par Manfred Mixner pour l’émission Internationale <i>Digitale Radiokunst</i> et produite par la Sender Freies Berlin (Allemagne). Le soutien d’Andreas Hagelüken, puis d’Anne-Marie et de Donald, de Fortner Anderson, de Ned Bouhalassa et de Christian Calon a permis sa réalisation.

[Idée originale, scénario et réalisation&thinsp;: Chantal Dumas <br/>
Dialogues&thinsp;: Geneviève Letarte <br />
Traduction anglaise&thinsp;: Alison Lee Strayer <br />
Art&thinsp;: Tom Walsh <br />
Gaby adulte&thinsp;: Catherine Kidd <br />
Gaby enfant&thinsp;: Terra Léger-Goodes <br/>
Zab (la mère)&thinsp;: Élisabeth Lenormand <br/>
L’homme&thinsp;: Bernard Schütze <br/>
Trombone&thinsp;: Tom Walsh <br/>
Avec les voix de Langston Hughes et de Geneviève Letarte et les musiques de George Gershwin, de Jay Jay Johnson, de Charles Mingus et de Thelonious Monk]
